Ze ziet er zo zoet als hij slaapt; maar zij is bleker dan is haar gewoonte, en er is een getekend, verwilderd kijk onder haar ogen die mij niet bevalt.
Ik vrees dat zij vreest.
Ik wou dat ik kon ontdekken wat het is.
* * * * * _15 augustus._--Rose later dan u gewend bent.
Lucy was loom en moe en sliep op nadat we hadden gebeld.
We hadden een gelukkige verrassing bij het ontbijt.
Arthur's vader is beter, en wil het huwelijk te komen binnenkort.
Lucy is vol stille vreugde, en haar moeder is blij en sorry tegelijk.
Later op de dag vertelde ze mij de oorzaak.
Zij bedroefd te verliezen als Lucy haar eigen, maar zij is, verheugden dat ze iemand om haar te beschermen.
Arme lieve, lieve poes!
Ze toevertrouwd aan me dat ze haar dood rechtvaardigen.
Zij heeft niet verteld Lucy en maakte me beloven beroepsgeheim; haar arts vertelde haar dat binnen een paar maanden hooguit moeten sterven voor haar hart is verzwakt.
Op elk ogenblik, zelfs nu, een plotselinge schok zou vrijwel zeker haar te vermoorden.
Ah, we waren verstandig om vanuit haar tot het werkterrein van de verschrikkelijke nacht van Lucy's slaap-wandelen.
* * * * * _17 augustus._- Geen dagboek voor twee hele dagen.
Ik heb niet het hart te schrijven.
Een soort schimmige pall lijkt te komen over ons geluk.
Geen nieuws van Jonathan en Lucy lijkt te groeien zwakker, terwijl haar moeder uren nummering af te sluiten.
Ik begrijp dan ook niet waarom Lucy's vervagen zoals zij doet.
